OsmAnd (OSM Automatico Navigazione Direzioni) è un\'applicazione di navigazione e visualizzazione mappe con accesso ai dati liberi, mondiali e di gran qualità di OpenStreetMap (OSM). Tutte le mappe possono essere memorizzate nella scheda di memoria del dispositivo per l'utilizzo offline. Attraverso il GPS del dispositivo OsmAnd offre la navigazione, con eventualmente la guida vocale, per 'auto, la bicicletta e a piedi. Tutte le principali funzionalità sono disponibili sia online che offline (non c\'è bisogno della connessione a internet).
Alcune delle principali caratteristiche:

Navigazione
- Funziona online (velocemente) oppure offline (nessun costo di roaming quando si è fuori rete)
- Guida vocale svolta  per svolta(voci registrate e sintetizzate)
- Indicazione di corsia opzionale, indicazione del nome della strada, indicazione del tempo di arrivo stimato. Supporta punti intermedi dell\'itinerario
- Ricalcolo automatico del percorso se ci si va fuori rotta
- Ricerca dei luoghi per indirizzo, per tipo (es.: ristorante, hotel, stazione di rifornimento, museo) o tramite coordinate geografiche.

Visualizzazione della mappa
- Visualizza la vostra posizione e orientamento sulla mappa
- Opzionalmente allinea la mappa al compasso del dispositivo o alla direzione del movimento
- Salva i vostri luoghi più importanti come Favoriti
- Visualizza i PDI (punti d\'interesse) vicino a voi
- Può visualizzare specifiche mappe online a mattonelle
- Può Visualizzare la visualizzazione satellitare (da Bing)
- Può visualizzare diverse sovrapposizioni come tracce GPX rotte/navigazione e mappe addizionali con trasparenze personalizzabili
- Opzionalmente Visualizza i nomi dei luoghi in lingua Inglese, locale, o con la pronuncia fonetica

Usando i dati OpenStreetMap e di Wikipedia:
- Informazioni di alta qualità dai migliori progetti collaborativi del mondo
- Mappe globali da OpenSteetMap, disponibili per nazione o regione
- PDI Wikipedia, grandi per visualizzazione (non disponibili nella versione gratuita)
- Download gratuiti illimitati, direttamente dall\'applicazione
- Mappe sempre aggiornate (aggiornate almeno mensilmente)
- Mappe a vettori compatte
- Scelta fra mappe complete e solo strade (Esempio: tutto il Giappone è 700 MB oppure 200 MB per le sole strade)
- Supporto anche per le mappe a tasselli online o in cache

Caratteristiche per la  di sicurezza
- Passaggio opzionale fra vista notte o giorno
- Visualizzazione opzionale del limite di velocità con avviso se viene superato
- zoom opzionale correlato alla velocità
- Condividete la vostra posizione così i vostri amici possono trovarvi -

Funzionalità bici e a piedi
- Le mappe includono percorsi  a piedi, per escursionismo e per bicicletta, ottimo per l\'attività all\'aria aperta
- Visualizzazione e rotte speciali per bicicletta e a piedi
- Opzione fermate trasporto pubblico (autobus, treno, tram) inclusi i nomi delle vie
- Registrazione opzionale del viaggio in file GPX in locale, sul dispositivo, o attraverso un servizio online
- visualizzazione opzionale dell\'altitudine e della velocità
- Visualizzazione delle linee di livello e dell\'ombreggiatura dei rilievi (attraverso plugin opzionali)

Contribuzione diretta a OpenStreetMap
- Segnala errori della mappa
- Carica le tracce GPX su OSM direttamente dall\'applicazione
- Aggiunge i PDI e li carica direttamente su OSM (oppure successivamente se offline)
- Registrazione opzionale del viaggio anche in modalità \"sullo sfondo\" (fintanto che il dispositivo è in modalità sleep)

Qualità della mappa e copertura approssimativa:
- Western Europe: ****
- Estern Europe: ***
- Russia: ***
- North America: ***
- South America: **
- Asia: **
- Japan & Korea: ***
- Middle East: **
- Africa: **
- Antarctica: *

Copre anche tutte le città italiane come Roma, Milano, Napoli, Torino, Palermo, Genova, Firenze, Bologna, Bari, Catania, ...
